CCTVB：據報日本容許希特勒自傳作教材 華促汲歷史教訓

日本政府據報表明，國内教科書可以使用納粹德國領袖希特勒自傳《我的奮鬥》部分內容作為教材。中國敦促日本，深刻反省和汲取歷史教訓。

納粹德國領袖希特勒的自傳《我的奮鬥》最早在1925年，他仍然在生的時候出版，當中記述他的成長經歷及政治意識型態，被指宣揚納粹思想。《我的奮鬥》的內容在德國國內一直存在爭議，最近在日本也掀起爭論。

日本時事通訊社報道，日本政府上周內閣會議，對於議員提問的書面回覆中明確表達立場，指《我的奮鬥》部分內容可以作為教材使用，讓學生了解書籍編寫時的歷史背景，但如果是用以鼓吹歧視，當局一定會嚴格規管。但仍然有意見擔心會為日本的學生灌輸錯誤的價值觀。

在北京，外交部就敦促日本對於歷史問題需要深刻反省。外交部發言人陸慷表示：「在這一涉及大是大非的歷史問題上，容不得半點的曖昧和模糊。我們敦促日方深刻反省和汲取歷史教訓，以正確的歷史觀教育年輕一代，旗幟鮮明地警惕和反對戰爭有害思想。」

他呼籲日本，以實際行動取信於亞洲鄰國和國際社會。

關你支那撚事咩，你夠宣揚毛柒東思想啦，唔見你深刻反省

粗暴干預他國內政

我的𡚒鬥有乜問題？幾時變禁書

有乜撚野問題
你連我的奮鬥都未睇過唔好話你熟讀二戰史
正如你日本關於大東亞聯盟嘅野，黑龍會，北一輝，石原莞爾，皇道派，少壯派，etc，呢堆都唔撚知就唔好話教左二戰史啦

"大元王朝"又算唔撚算中央教育電視？？？

CCTVB同支那最叻老屈人軍國主義

德國上年解禁我的奮鬥 出版一出就賣左85000本 cctvb又唔報埋?

人地就係侵略，自己俾人滅埋國就當東征西討豐功偉積仲認親認戚變埋自己人！！！

勒你老母

幹涉他國內政

抽水抽得好肉酸

香港不嬲譯希特拉

屌你cctvb，變左希拉勒

叫一句平反六四都要鎖鳩人既政權學人講正視歷史

佢自己有無吸取教訓？

咁係正史黎架麻 禁左做咩啫

叫人面對歷史又唔比人學習/接觸?

希特拉就希特拉啦！

勒你老母咩CCTVB！

希特勒

邊撚個黎？

同意

支那

要你吸取教訓，但唔俾睇歷史

你既主人咪又係想做返毛魔2.0 50步笑百步7唔7呀？

支那學咩人講吸取教訓
食屎啦